內蒙立法「否定中華民族共同體」即屬犯罪 以防蒙古語運動再現

source:

自從舊年九月蒙古人喺中國內蒙發起「蒙古語運動」，以罷課、遊行等方式抗議中國強推普通話取代蒙古話教育之後，中國當局不斷推出政策鎮壓運動。

近日內蒙古自治區人民代表大會就通過咗《內蒙古自治區促進民族團結進步條例》，列明「否定中華民族共同體」、「散播不利民族團結言論」即屬犯罪，輕則批評教育、責令改正；重則由公安機關處罰。

列明刑責外，《條例》仲規定要「加強國家通用語言文字教育」，「提高各民族守法意識」，係全面對教育嘅認識。公告強調「主要按照習近平總書記對內蒙古重要講話重要指示批示精神和殷切期望」制定。

除咗立例，仲有教育。內蒙古政府喺1月頭公布「關於停止使用《內蒙古歷史與文化》等自治區中小學地方課程教材的信函」。

佢哋話喺國家教材委員會對地方課程做咗意識形態審查，指責呢啲歷史書歷史階段分期同全國統編教材不一，鑄牢中華民族共同體意識不夠突出，刻意強調個體的「民族身份」同「民族意識」，闡述中華民族共同性不足。

今次係內蒙古首次立類似法例。雖然青海、貴州等地都有立「民族團結進步條例」，但都未有列明要「加強國家通用語言文字教育」同將「否定中華民族共同體」等列為刑事罪行，可見內蒙古今次立例明顯針對打壓上年9月嘅蒙古語運動。

《條例》將會喺本年5月1號實行。